百佳超級市場世界級數學題

藍罐681g特價買2盒，平均價都仲貴過908g散買1盒
百佳幫李日日賺

幫屋企人買新年禮盒果時見到，笑死me

百佳幫李日日賺

好明顯係想去908G嘅貨啦...

早排有啲現金券係買滿$150有一張$50 但係佢要你第二日用 仲要又係買滿$150先用到

咁又賣多個廣告啦

細盒有細盒嘅好處

我想講屋企人之後發現萬寧同華潤908g個價仲平幾蚊

呃得一蚊得一蚊

推

李+x精神

681g: 199/(2*681) = $0.146 per gram
908g: 98/908 = $0.108 per gram

aeon卡今日ok40%off
908g hkd 100
入會仲有10蚊off

就係呃啲自以爲聰明嘅人去買$98一盒
感覺良好咗 好似買抵咗 但其實咪又係賺你錢

點買都賺你錢就一定架啦，但產品無話細裝一定要平過大裝架wo

話唔定908g早d過期所以賣平少少順左佢呢

check左日期, 只係早大約2個月過期

其實有會可能專登咁set,
原本可能你一盒或者兩盒都唔會買，
但當人見到散買好似賺咗，就會至少買一盒

但係如果本身你係對嗰件貨冇興趣，咁無論佢咩價位你仲會唔會仔細去睇同埋計算價錢?

arbitrage

銷售策略

擺明想去曬900幾克個款啦
咁阻掟

好明顯係個罐貴

無興趣你咪行撚開囉
家陣件件貨都要唸埋你興趣？

萬0都係咁

大把原因好正常

買一盒只可以送俾一戶人，兩盒可以送俾兩戶，樓主買黎自己食？

買2盒大仲平過買2盒細

兩盒可以送俾兩家人
平時買可樂 500ml 計平均都貴過1.2L
又有問題？

依家買兩盒908仲平過兩盒681

禮盒裝貴D好正常

好似 Starbucks 收銀附近 d 支裝水咁
賣到貴一貴
等你覺得杯咖啡好抵

可能真係特登

新年買2盒送禮鬼理幾多g，又唔係自己食

惠康都係900克平啲

諗起一隻蛋三蚊 三隻蛋10蚊個故仔

迫你地班仆街買一件

唔記得個結論係咩？好似講話賣蛋個先係聰明

去惠康買米試過兩包5kg 平過一包10kg

證明真係有人會俾錯錢買兩盒681g

平幾蚊仲大盒D, 送禮都好睇D

已經柒左，唔洗兜喇

兩盒重左成磅
唔想拎

個個以為自己好醒 買三隻蛋再笑鳩店主唔識計數
但店主就係想人買三隻 冇減價之餘啲人就覺得自己好聰明著數左

好多理科on9仔走去計$ per gram以為自己好醒
但事實被班商科marketing利用黎清倉底貨

點都係賺你錢

行過7仔，做緊同一個 offer

食少啲 健康啲？

908g 幾時到期？

兩個大罐都平過兩個細罐wo

定價係睇供求
求過於供咪貴
同幾大盒無關
好明顯數據顯示細盒較受歡迎

百佳
4支900ml 栗米油冇特價$76.9
3支900ml 粟米油冇特價$121.9
好彩3支有特價賣69.9咋，真係無言感激。

早681g大約2個月, 實際日期唔記得

尋日落惠康都係呢個價

買得都等埋信用卡92折啦

成日都覺超市好好
咁樣擺明想清三支裝

好多時唔明佢係導向策略定純粹on9

點都有markup 佢贏哂

可能變左你會買兩盒 908g
199個價 可能純粹推高左 遲啲落返
變想你買多左400g左右

送禮俾人送細罐得啦
貪大罐易拎咩
又唔係買黎自己食理得佢多定少
差唔多價梗係買細啦

其實個重點係你送人唔會諗太多
搏你唔留意

佢想upsell你咪咁set囉
連登數學家

咁咪吸引到你注意lo
買左好似執到寶咁
m記 d包都成日咁

等你多啲意願去買啲覺得「抵咗」嘅貨囉咁簡單
實情仲賺多咗

鐵盒唔洗錢呀

佢一定有計過數先會咁放啦 人地有supply chain department

誠仔都要過年 賺到盡

合理化煙幕

樓主唔好覺得自己好醒先
係人地既商業技巧

咁都要計係咪ON9架

同萬寧一撚樣
利申：做左1年萬寧狗

你估人地MARKETING同計數班友醒唔醒過兒登仔呀拿

愈細愈貴 不嬲都正常啦
你15kg米計番都貴過5kg啦
醒少少好唔好

平過

自己一個住就明，有時明知細盒貴啲都會買細盒，買大盒食咗一半已經唔想食最後咪又係丟，反而仲哂錢又浪費

Anchoring effect，同數學無關

廣告費都慳返 樓主重on99咁幫李宣傳

百佳d 高層就泥拎諾貝爾數學獎

發夢聽到：你班連登狗日日咁得閒留意埋d 無謂野 抵你哋冇發達

咁多marketing撚 依家樓主有買到咩？
係咁笑佢蠢 睇完定價咁on9 你真係會買？
你估連登係俾師奶睇嘅咩
連登仔睇完笑完咪算囉都無賣廣告
反而叫人唔好去百佳 亂咁定價

你未接觸過家庭主婦

仲有講話通常細盒裝貴啲嘅人根本睇唔到個重點
如果材料來源相同
依家要用同買大盒相同嘅錢再加幾蚊先買到細盒裝
按比例600 幾g嘅應該頂多70~80蚊盒
姐係細盒裝太貴就係咁簡單 仲要谷人一買買兩盒

呢個可能係nudging 等你覺得買右邊個盒好撚醒好撚叻 但其實都係比出面貴

公仔面都係買一大包平過一包包散買，第一日出街？

會唔會係產地唔同

市場心理學同你講前設喺只要你反感，唔一定要有興趣

1. 唔理咁多既人，買2 盒

2. 買一盒既覺得自己賺左，自我感覺良好

3 「聰明人」post 上網幫佢宣傳

百佳日日幫李賺

都未計個盒同罐
個盒同個罐唔洗錢
681g 有兩個盒同罐仲有餅 老實講真係抵 我估成哥見新年益下大家只求打個和就算

而家係兩罐681g個價錢夠貫兩罐908g